[化學撚］有關催淚彈同山埃

廢青本人讀緊chem既PhD
見到大家有咁多關於TG既疑問
我用我識既野嚟解釋比你地聽
希望幫到手 有錯唔好屌咁大力

PoPp用緊既Tear gas
真正有效既成份 *CS*
唔係氣體,係固體嚟
300幾度先會開始變液態
所以就咁放係到係無用

要靠粒彈藥爆開
靠高熱同埋出煙
去吹散”CS”粉
去做*aerosol* 氣體凝膠
先會比你吸到

所以有時會煙味到已經開始喊
因為d白色煙只係幫手吹d粉出去
而d粉係可以少到睇唔到就可以整喊你
所以黃大仙勇士點解都可以無事
因為d白煙根本無料到
當然有黃大仙罩住啦

所以就算d煙走左
但d粉仍然會係痴實件衫
經皮膚吸收
所以你長時間食tg放題實奶野
實會發炎 變紅咁

所以發完夢要換左d衫

至於山埃方面
有義士度到有出山埃
其實係正常
因為有研究證實左
係高熱既情況下 爆開個下
CS 係會分解出HCN (confirmed)
Hydrogen cyanide
HCN 係氣體嚟 所以係最危險
其他山埃 NaCN KCN係固體
相對上會安全d 但都係咁毒

HCN 由於密度較空氣低
所以會向天空升
只要唔多 同係空礦既環境
理論上 係較難有致死濃度
但我並係講唔危險
如果係室內 唔通風
而popo又請你食放題
咁就會好危險
但有幾危險就唔清楚
而有部份人會聞到HCN氣味
*杏仁味” 如果聞到就要即刻走

所以就算唔過期都係咁毒

至於過期催淚彈
係咪會毒d 我並唔肯定
你要問popo借一粒比你
去test下先知
我個人認為
就算過左期 影響唔太大
因為有研究證實左隻野
要450度先開始分解
所以係正常環境下
無水無光 應該分解得好好好慢
我係lab好多chemical 仲
放得耐過我都而都然keep得好好
但我只係尻up 一切都靠實驗證明

至於點處理：
所有野都係有毒 只取決於濃度
所以第一時間係走
去空氣流通既地方
用水洗走哂d野
換左d受污染既野
唔好諗住用野去中和
用係人身上既野 只可以係水
唔係chemicals

山埃係可以用漂白水去分解
但由於係HCN氣體 應該走哂
同埋放出嚟既濃度唔高
如果濃度高你自己會知咩料架啦
至於CS污染左既物品
可以係通風既情況下
用稀釋漂白水清潔
1:99/1:49消毒咁用
漂白水可以分解CS
但你件衫會無左
同埋漂白水同酸/
其他野一齊用會出氯氣有毒
所以要小心
（我成日用嚟清貓尿吸哂氯氣）
亦都可以用梳打粉加水浸住
等佢慢慢分解

唔recommend 用洗衣機洗
你瀨左屎都唔會放入機洗啦

你地可以試下買一隻
Nitrile Gloves 去清潔
通常係藍色
我係lab都係用呢隻
可以擋到好多野

至於TG對人有幾毒
留返俾bio撚答啦

最後：
大家要珍重
要保重身體
要齊齊整整咁
享受勝利既美酒

多謝準博士
希望你第日教書時一齊已settle, 唔需要再同學生分享呢d安全知識

好詳細
又袋嘢入袋

thank you so much

長知識了

Toxicology 既core value : dosage

推

每次都放入洗衣機

謝謝！
讀phD好撚辛苦，巴打加油💪🏻

多謝指點
但係想問準博士
豬嘴乜味都濾哂咁大家係咪無從得知現場HCN concentration升到一個幾危險嘅點？

軍用級個d豬嘴應該就隔到HCN
發夢用個d唔清楚
D味係HCN 引致
理論上 你聞唔到味姐係隔左
但你都可能你本身係點都聞唔到
所以你唔可以用聞唔聞到
嚟判斷安唔安全
就因為係咁HCN 係咁危險
因為你吸左自己都唔知
到奶野既時候已經太遲
所以係用機度濃度
Or 找隻岩既豬嘴

CS當中只有小部分
會分解出HCN
加上如果通風 唔多TG
我覺得
HCN 只係一個minor concern

我想講既係
HCN最得人驚 係急性中毒
短時間吸入高濃度
係極度致命

當然你話佢溶水 污染環境
就另一回事 但會有幾大問題
要有專家test過先知